---
title: 十戒
layout: post
lang: zh-Hans
category: ten
depth: 2
date: 2011-03-21 00:00:03
author: 文心玲
---

### 回三
见着与其说是被翠山行拉来不如说自己奔来的弃天帝时，苍只淡淡说了一句：

『老板找你。』

真的不能怪苍待弃天帝过于冷淡，谁会对第一次见面便扑上来的人有好感呢？ 

苍摸摸微热的额头，莫名其妙想起第一次与弃天帝见面的那天。 

正巧，弃天帝也想起初见苍的那日，他笑的很灿烂，虽然这个笑容令苍相当不高兴，苍的脑海中闪过『色魔』这个粗俗的词汇，然后又将它抹掉。 

『苍，我能邀你共进晚餐吗？』

弃天帝不知从哪里捧来一束玫瑰，殷勤又热切的眼神让苍联想到小狗。

苍其实挺喜欢小狗，有一年他捡一只小狼犬回家结果引发翠山行过敏反应，翠山行住院一个月回家以后苍就不再养狗。

他把小狗送给小学时的同窗好友一步莲华，后来又被一步莲华的双胞胎弟弟袭灭天来送给他的家教学生赦生童子。

一个月前，拍完戏份的袭灭天来在出国渡假前送给他一本相册，里头详实记载小狼犬从小狗狗到大狗狗的历程，另外也附上牠往生后宠物灵骨塔的照片与地址。 

苍并没有去看狗狗的灵骨塔，好象这样小狼犬永远都是小狼犬，没有长大过也没有死亡，他有时想也许这就是另一种的自欺欺人吧。

他看着眼前有着小狗渴望眼神却又带着魔魅异色双瞳的弃天帝，不自觉后退半步。

『我拒绝。』 

弃天帝并未气馁，他敏锐地注意到苍异于平常的反应。

『理由呢？』

『没有理由。』

『苍，拒绝人跟发好人卡都需要理由，特别是你拒绝像我这样的国际级大帅哥更需要有充分的理由。』

苍暗暗握拳。『老板找我与你商量发行特制公仔的相关事情，今晚没空吃晚餐。』

弃天帝眼睛一亮。『所以今晚要拍的戏延后，我们吃烛光晚餐顺便谈特制公仔的事情？』 

『实际上是老板请吃饭，除了我们以外还有摄影师、赞助厂商、模型设计团队等等一起开五个小时从下午茶一路到晚餐的会议。』

苍说的一串话弃天帝完全没有听进去，只听见了我们跟吃饭，然后就乐的拿玫瑰花束转圈圈。

『你主动找我约会，我真的好开心阿！那今天就定为我们的第一次约会纪念日吧！』

苍抚摸额头，他发觉自己不只微热而已，还可能是高烧。

『随你高兴。现在时间下午三点一刻，再不走会赶不及到总公司开会。』

因为天生红绿色盲的缘故，苍并没有驾照，平常皆由翠山行接送他到片场，但今天下午翠山行要到高雄为跨年演唱会做宣传，他只能帮他把弃天帝带来然后便得开车到高铁站赶车。 

不需要思考，苍拿出手机准备拨叫无线电出租车，却发现一辆ＢＭＷ双人座黑色轿车停在面前，弃天帝优雅地为他打开车门。

『亲爱的，请。』

不想再耗费唇舌与弃天帝争辩亲爱的这三个字的正确用法，苍选择节省时间与节省金钱的最佳做法，直接上车。

开车的路上弃天帝一反常态的安静，苍亦严肃并认真地不断翻看开会资料，两人当中弥漫着异常诡异的气氛，直到其中一人先打破沉默。

『听断风尘说你无时无刻都在打瞌睡，看来这资料不大准确。』

『水果周刊的记者报导本来就不具可信度。』 

『其实你是怕我趁你睡着时偷袭你吧？』

苍耸耸肩。『是又如何？』

『其实呢，你误会我了，我可是正人君子。』

苍斜瞄弃天帝一眼，道： 

『恩？』

『你为何不信我？』弃天帝的声音相当哀怨。

『你想听实话还是假话？』 

『当然是实话！』

苍淡定地看着那异色魔瞳，沉稳道：

『要我相信一个在我更衣时闯进更衣室，接着抱住我乱摸一通的人很正直？除非一页书为蚁天海殇君还俗然后两人公证结婚，四无君有了沐流尘的宝宝，素还真公告天下他不再假死后开分身等等，一切不可能之事都在我眼前实现后我就相信你。』 

『苍，你在开玩笑吗？』

『当然。我以玩笑回敬你说的玩笑，有何不妥？』

『没有。』

弃天帝叹气后认命开车。 

忽然间他听见压抑的笑声，他转头看见苍正憋着笑意装作正经地看窗外。

弃天帝也看着窗外，窗外白云蓝天相互映衬。

天气真好。


